# Тестовое задание для отбора кандидата на должность разработчика системы СУУТП

## Описание задачи

Требуется собрать динамическую модель, которая отражает подведение химического реактора, и на основании построенной модели составить алгоритм расчета оптимального управления.

## Детальное описание задания

- На основании данных из файла `sample_data.csv` построить динамическую модель зависимости концентрации компонента `A` в реакторе от подачи компонента `B` в реактор (предпочтительно использовать передаточные функции, см. ссылки на литературу ниже)
- Построить график сравнения концентрации компонента `A` из табличных данных и расчитанных с помощью полученной модели
- Используя построенную модель, написать скрипт, который бы предсказывал оптимальный набор импульсов "flowrate", при которых достигается наискорейшее получение заданной концентрации компонента `A` в реакторе, нулевой точкой является стационарное состояние (т.е. начальное состояние "flowrate" : {0.0: 1.0}, и дальше требуется найти "flowrate" : {0.0: 1.0, ... какой-то оптимальный набор вида `время`:`расход`})
- Сравнить полученные с помощью модели результаты с эталонными (по модели на сервере). IP адрес и порт сервера сообщаются кандидату при направлении тестового задания. Реализация обращения к серверу приведена в `client.py`

## Описание взаимодействия с эталонной моделью на сервере

На удаленном сервере развернут сервис, который по запросу производит расчет динамической модели реактора смешения, и результаты отправляют клиенту.
Модель представляет из себя динамический реактор идеального смешения с постоянным объемом. В него поступают два компонента - `A` и `B`. Внутри реактора протекает реакция `A + B -> C`. Количество подаваемого компонента `А` является постоянным и составляет 2 м3/ч. Реактор находится в стационарном состоянии, если в начальный момент времени t=0.0 мин в него подается 1 м3/ч вещества `В`.

На вход в динамическую модель передаются следующие параметры в формате json:
`{
    "tspan": [0.0, 200.0],
    "flowrate": {"0.0": 1.0, "2.0": 3.0}
}`
где
- `tspan` - время симуляции в формате: `(t_начало, t_конец)`
- `flowrate` - расход компонента `B` в формате: `{t0: F0, t1: F1, t2: F2 ...}`, где велична расхода компонента В на входе в реактор в период времени `t_i ... t_(i+1)` составляет `F_i`. Далее происходит ступечатое изменение до `F_(i+1)`

Обращение к модели представляет post-запрос по протоколу HTTP по адресу `http://{HOST}:{PORT}/model`

Ответ сервиса - формат json:
```
{
    "t":            [float...],
    "a":            [float...],
    "b_flowrate":   [float...],
}
```
где: 
- `t` - временные отметки, мин.
- `a` - концентрация компонента `А` в реакторе, моль/м3
- `b_flowrate` - расход компонента `B` в реактор, м3/ч

Как отмечалось ранее, если расход компонента `B` в начальный момент времени составляет 1 м3/ч, то реактор находится в стационарном состоянии, что означает неизменность концентрации компонента `А` и расхода компонента `В` со временем: 
`request`:
```
{
    "tspan": [0.0, 200.0],
    "flowrate": {"0.0": 1.0}
}
```
`response`:
```
{
    "t":            [0.0, 0.1, ..., 200.0],
    "a":            [2.1, 2.1, ...,   2.1],
    "b_flowrate":   [1.0, 1.0, ...,   1.0],
}
```

## Формат результата

Результат можно направить в виде python-скриптов, запакованных в архив

## Пакеты для решения задачи
- numpy
- pandas
- matplotlib
- scipy
- scikit-learn

## Литература

#### Общая информация о передаточных функциях:
- https://apmonitor.com/pdc/index.php/Main/TransferFunctions
- https://x-engineer.org/transfer-function/
- http://apmonitor.com/do/index.php/Main/DataSimulation

#### Альтернативный подход - модели FOPDT
- https://apmonitor.com/pdc/index.php/Main/FirstOrderSystems
- https://apmonitor.com/pdc/index.php/Main/FirstOrderOptimization
- https://jckantor.github.io/CBE30338/03.04-Fitting-First-Order-plus-Time-Delay-to-Step-Response.html
